[馬鞍山] 手足小心陷阱，商場公共空間

手足小心陷阱

馬鞍山神秘公共空間——馬鞍山廣場及新港城中心天幕廣場

地政處證新港城出租公共空間違契 促業權人糾正
恒基屬下的馬鞍山新港城中心疑出租商場內用作通道的公共空間，用作舉辦食品展活動牟取私利。展覽地點位於新港城中心2樓，是新港城及耀安邨一帶居民來往馬鐵站的主要通道。

推

公共空間＝歡迎狗狗入內＝含撚

保安冇理據去阻止

頂上去
求解決辦法

公共空間由商場管理呀

左膠唔出嚟提醒街坊？

有冇法律界入嚟講解下

有些地契上可能註明 “...shall permit police officer to access the premises in the pursuance of their lawful duties” ，法夢認為這未必等同於警務人員有自動即時權力 （automatic power）進入私人地方。地契是地政總署和政府與業主的合約，警務人員並非合約的一方，他們並沒有執行地契上的權限，業主（及管理公司）理應有權因應情況延遲甚至拒絕警察非法進入。

咁沙田新城市都上鎖又點計？

推上去

遠水 希望有4000和理非幫手

我就係想問其實果個位係算公共空間
驚對班保安不利

你咁講公共空間 七點新港城都冇權關門啦

條款寫開放時間跟商場…

佢應該好似平時凌晨咁
中間通道會照常開放
我估...